## MCQ
Question: What is the primary focus of the Shram Shakti Niti 2025?
A) Promoting international trade
B) Developing nuclear energy
C) Inclusive workforce, social security, and digital compliance
D) Enhancing military capabilities
Correct Answer: C

## MCQ
Question: The "DRAVYA" Portal aims to catalogue which type of substances?
A) Nuclear isotopes
B) Ayurvedic ingredients
C) Rare earth minerals
D) Genetically modified organisms
Correct Answer: B

## MCQ
Question: What is the theme for World Mental Health Day 2025?
A) Mental Health for All
B) Mental Health in Humanitarian Emergencies
C) Investing in Mental Health
D) Young People and Mental Health
Correct Answer: B

## MCQ
Question: According to the Supreme Court, what aspect of the Surrogacy Act did the retrospective age limits violate?
A) Freedom of speech
B) Right to education
C) Reproductive autonomy
D) Freedom of religion
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What is a key element of the India-UK Joint Statement?
A) Military alliance against China
B) Joint exploration of space
C) Signed CETA and Vision 2035
D) Development of nuclear weapons
Correct Answer: C

## MCQ
Question: Which area of cooperation is a focus of the India-Australia Defence Ministers' Joint Statement?
A) Cyber security
B) Maritime security
C) Space exploration
D) Arctic research
Correct Answer: B

## MCQ
Question: What reason did Russia cite for withdrawing from the plutonium agreement with the United States?
A) Lack of funding
B) US sanctions and NATO expansion
C) Environmental concerns
D) Disagreement over plutonium disposal methods
Correct Answer: B

## MCQ
Question: According to ICMR findings, what dietary adjustments are needed when consuming millets instead of white rice?
A) Increase fat intake
B) Reduce carb intake and boost protein intake
C) Reduce protein intake and increase fiber intake
D) No adjustments are needed
Correct Answer: B

## MCQ
Question: What does QRNG, developed by the RRI/IISc team, achieve for digital security?
A) Faster data transfer speeds
B) Unbreakable encryption
C) Improved data storage capacity
D) Enhanced network stability
Correct Answer: B

## MCQ
Question: What is a significant threat to snow leopard populations, according to the Stanford study?
A) Overpopulation
B) Increased hunting
C) Climate change and low genetic diversity
D) Volcanic activity
Correct Answer: C

## MCQ
Question: The Shram Shakti Niti 2025 aligns with which long-term vision?
A) Make in India 2.0
B) Digital India
C) Viksit Bharat @2047
D) Swachh Bharat Abhiyan
Correct Answer: C

## MCQ
Question: Which mission does the "DRAVYA" portal align with?
A) National Clean Ganga Mission
B) National AYUSH Mission
C) National Education Mission
D) National Smart Cities Mission
Correct Answer: B

## MCQ
Question: The Â£350M UK missile contract with India as part of the Defence Roadmap will result in how many jobs?
A) 350
B) 700
C) 1000
D) 3500
Correct Answer: B

## MCQ
Question: The Indian researchers developed QRNG using how many qubits?
A) Two qubits
B) Multiple qubits
C) A single qubit
D) Five qubits
Correct Answer: C

## MCQ
Question: How will India and Australia foster tech cooperation in Defence?
A) Joint lunar mission
B) Joint Working Group on AI/unmanned systems
C) Collaboration in shipbuilding
D) Developing new satellites
Correct Answer: B